\documentclass{../fiche}
% \include{float}
\begin{document}

% Titre
\titlellnux{1}{Présentation du projet}

% Contenu
\section*{Qu'est ce que c'est notre projet ?}

Le Louvain-li-nux a pour but de promouvoir le logiciel libre et l'open source

\section*{C'est quoi la différence entre le libre et l'open source ?}

\subsection*{Le libre}
Le libre (par opposition au propiétaire) est basé sur 4 points:
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Utilisation} On peut utiliser l'outil pour faire ce que l'on veut
    \item \textbf{Étude} On peut étudier comment est fait l'outil
    \item \textbf{Modification} On peut modifier l'outil
    \item \textbf{Redistribution} On peut recréer l'outil et le distribuer
\end{enumerate}
Le libre a un rôle plus philosophique/politique
\subsection*{L'open source}
L'open source est une méthode de développement et de diffusion d'un projet. 
Un chose libre est forcément open source, mais l'inverse n'est pas forcément vrai.

\section*{Alternatives}
\begin{table}[h!]
    \centering
\begin{tabular}{rcl}
Logiciels           & $\implies$    & Alternatives \\ \hline
Chrome              & $\implies$    & Firefox \\
Word                & $\implies$    & \LaTeX \\
Microsoft office    & $\implies$    & LibreOffice \\    
Windows/Apple       & $\implies$    & Linux \\
PhotoShop           & $\implies$    & GIMP \\
Messanger           & $\implies$    & Signal \\
Cinema 4D           & $\implies$    & Blender \\
Adobe Audition      & $\implies$    & Audacity \\
Adobe Premiere Pro  & $\implies$    & Shotcut \\
Google Map          & $\implies$    & Open Street Map
\end{tabular}
\end{table}
\section*{Trucs libres que tu utilises déjà !}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Wikipédia} la philosophie de Wikipédia suit bien les principes du libre ! On peut accèder aux contenu du site, l'étudier, le modifier et le redistribuer (Genre t'as jamais fait ça pour les cours ?)
    \item \textbf{Android} le coeur de Android est tout simplement le coeur de Linux ! Google profite du droit de redistribution pour ajouter des trucs au dessus mais la base est bien le libre 
    \item \textbf{AdBlock Plus} ton sauveur quand tu regardes ta série favorite sur des sites très légaux russes
    \item \textbf{VLC} le famaux cône orange qui sait faire tourner n'importe quel fichier audio/vidéo
\end{itemize}

\end{document}
